# HTTP

![HTTP](img/1.png)

* Протокол передачи данных. 
* Клиент-серверный протокол.

## Клиент-серверное взаимодействие

* Клиент и сервер (в широком смысле) - два устройства, которые друг с другом взаимодействуют. При этом сервер - один, клиентов у сервера может быть много.

* В узком смысле - клиент и сервер - это приложения, которые обмениваются информацией. (серверное приложение, клиентское приложение).

## Подробно об HTTP

### HTTP-запрос

* Строка запроса
	* Метод запроса - `GET`, `POST`, `PUT`
	* URL - `[протокол]://[хост|доменное имя|ip]:[порт]/[ресурс]` - `https://app.diagrams.net:443/#G1zwG7Pz8LNhybZ9gbbTzmO1Le4WOj__83`
	* Параметры запроса (помещаются в URL) - `?key1=value1&key2=value2...`
* Заголовки (`Headers`) - дополнительная информация для сервера
	* `Cookie`
	* `User-agent`
	* `Content-type` - `application/x-www-form-urlencoded`
* Тело запроса (для `POST`, `PUT` и т.д.) - определенный набор данных

### HTTP-ответ

* Статус ответа - `200`, `201`,  `403`, `404`, `500`, `502`
* Заголовки (`Headers`)
	* `Content-Type` - тип содержимого (в каком виде данные в теле ответа) - `text/html`
	* `Set-cookie` - данный заголовок говорит браузеру, чтобы он заполнил какие-либо куки.
* Тело ответа 